Mphil值唔值得讀?

有人工收(萬6萬7?) 學歴高左
但就遲fg兩年做野
對搵工同起薪點又未必有幫助
有冇巴絲有經驗可以分享下?

值得
直接做野仲好

收錢寫野
好過返工
又有得住hall

唔係有心想行academia就咪搞咁多嘢啦。

agger 如果樓主你讀完兩年都係出黎打濕9工就唔好浪費時間

如果唔係行academia路
應該得engineering既research postgrad叫做有d價值

呢個市，出面都搵唔到，咪繼續留大學入面延遲畢業囉，除非你已經搵到好野(真mt 之類)就另計。
又可以住hall(男女hall please)扮勁屌女

萬六七唔係PhD咩

engine乞食科

mphill, 值，因為有好多行係有mphill會易行好多，包括各級教務; 而且移民方便。唔會花好多時間而有錢收

phd =>think twice

其實唔一定行academia既 但真係有興趣先好讀 學唔學到野睇你自己 可以好hea都可以好chur 會識到好多叻人 學到既會係problem solving skills
讀完係有優勢dd 依家一街都master (睇你equip左幾多skills

利申：三大Mphil 出黎做緊野

巴打介唔介意講咩科?
起薪同fg係唔係差唔多?

Engine科 IT個邊 起薪高過同屆少少 但其實個value係後期先體現到

大佬你估mphil個萬八銀咁易搵咩
一年先收得三幾個
個三幾個唔單止拎止first hon
仲要年年拎獎學金果浸人
仲要間唔中要做tutor

我一報就有得讀
唔洗擔心呢樣

讀緊 要好自律
老細唔點理你 想準時畢業就盡早寫文
駛唔駛做tutor 睇老細
咁岩我兩年都唔駛做
可以好hea 可以好chur

當比2年時間睇下適唔適合做學術研究
唔岩咪當打2年工走人 而家有萬八一個月
仲可以申請hall tut 免費有得住單人大房

如果你想起薪點高啲，讀緊書嗰陣defer 都要做intern啦。
可能人工會高過你讀兩年MPhil

冇所謂，讀完 MPhil 唔上 PhD 都冇人當你係 academia

MPhil 其實咩大都冇分別，唔駛拋
想 hea 多陣唔出嚟做嘢住又有老細收咪讀，讀完咪知自己有冇興趣同能力報 PhD

睇你讀咩科啦 要拋唔洗拋依d
其實hea唔hea睇你為咩讀姐 有能力想hea去邊都可以

你有冇睇返自己打咗啲乜

岀面HR好多唔認你Mphil係Master
唔係我鳩噏係班HR唔識

珍
有朋友讀完 MPhil 搵工，個HR 望完 CV 串佢點解過去兩年都 "冇做過嘢"，問隔離個 fg candidate 後生過佢兩年點解要請佢
朋友答: 因為我過去兩年 fulltime 讀咗個 MPhil?

好慘

Defer intern咁不如直接做野

我唔係話畢業嗰陣做intern，應該係畢業前做intern

同埋競爭對手嘅水平唔同
如果你直接搵grad job，對手係做過好多份intern嘅人。
但如果你搵intern，對手會弱啲。